# Ejemplo GCS

Esta aplicación web está basada en la aplicación play-scala-slick-example.


# Compilación

Para compilar el proyecto usamos Vagrant. Desde la consola, ejecutamos el
comando:

    $ vagrant up
    $ vagrant ssh

La máquina virtual de Vagrant contiene todas las dependencias, incluído Docker,
para ejecutar los tests unitarios y los tests de integración.

Para descargar el código y compilarlo en la máquina de desarrollo provisionada hacemos los
comandos siguientes..:

    $ git clone https://github.com/mundacho/proyecto-gcs.git
    $ cd proyecto-gcs
    $ sbt compile

# Lanzamiento de tests unitarios

Para correr los tests unitarios, desde la máquina de Vagrant ejecutamos los comandos
siguientes:

    $ sbt test

Esto construye el proyecto y lanza los tests unitarios.


# Lanzamiento de tests de integración

Para correr los tests de integración, primero nos conectamos desde otra consola
y procedemos a iniciar el servidor Docker, y lanzar la base de datos.

    $ sudo systemctl start docker
    $ sudo docker run -it -e POSTGRES_PASSWORD=gcs -e POSTGRES_USER=gcs -e POSTGRES_DB=gcs -p 127.0.0.1:5432:5432  postgres:9.5


Dejamos Docker corriendo en esa consola y nos conectamos desde otra consola. En
la nueva consola, procedemos a cambiar al directorio donde está el código y
ejecutamos el comando siguiente:

    $ sbt "project gcsAppIT" test

Esto lanzará los tests de integración, que requieren de la base de datos para
funcionar.

# Empaquetar

Para empaquetar en RPM debemos usar el comando siguiente:

    $ sbt rpm:packageBin

# Instalar en Linux (CentOS)

Para instalar el RPM obtenido solo necesitamos ejecutar el comando siguiente:

    $ sudo rpm -i gcs-app-2.8.x-1.noarch.rpm

Luego de instalar tenemos que dar permisos a la aplicación
 para ejecutarse en el directorio que va a usar:

    $ sudo chown -R gcs-app /usr/share/gcs-app/
    $ sudo chgrp -R gcs-app /usr/share/gcs-app/
    
El archivo de configuración se encuentra en la dirección
 siguiente:
 
    /etc/gcs-app/application.conf

Los logs se encuentran en:

    /var/log/gcs-app/gcs-app.log

En este archivo se encuentra la configuración para acceder a la base de datos.

# Uso del software instalado en Linux (CentOS)

## Lanzamiento

Podemos lanzar manualmente nuestra aplicación con el comando siguiente

    $ sudo systemctl start gcs-app

## Detener

Para detener el servicio:

    $ sudo systemctl stop gcs-app
    
## Reiniciar

Para reiniciar el servicio:

    $ sudo systemctl restart gcs-app
    
## Estado

Para ver el estado del servicio:

    $ sudo systemctl status gcs-app
    
# Desinstalar en Linux

Cuando se va a instalar una nueva versión, es importante desinstalar la versión anterior (si es que se conserva el número de versión). Para esto, usar el comando siguiente:

    $ sudo rpm -e gcs-app
